\documentclass[twoside]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}

% Define bar chart colors
%
\definecolor{bblue}{HTML}{4F81BD}
\definecolor{rred}{HTML}{C0504D}
\definecolor{ggreen}{HTML}{9BBB59}
\definecolor{ppurple}{HTML}{9F4C7C}


\author{Navarro Presas Moisés Alejandro - 215861509}
\title{Estádistca y Procesos Estocásticos \\ Tarea \#11}
\date{2016-04-26}
\pagenumbering{gobble}

\begin{document}
  \maketitle
  \begin{enumerate}
    \item[5.41] En un concurso familiar por televisión, un concursante lanza un
    dado grande y el anfitrión le paga tantos billetes de 100 pesos como puntos
    señale la cara que sale hacia arriba, excepto cuando sale 5 o 6, en cuyo
    caso es el concursante quien debe pagar al anfitrión tantos billetes de 100
    pesos como puntos muestre la cara superior del dado. ¿Quien de los dos tiene
    ventaja en el juego, el concursante o el anfitrión?\\

      Al tirar el dado una gran cantidad de veces, la probabilidad indica que
      todas las caras caeran la misma cantidad de veces, y es por esto que el
      jugador lleva las de perder, pues por cada 6 tiros perdera \$100. Entonces
      quien tiene ventaja es el anfitrión.

    \item[5.43] El juego de la ruleta consiste en hacer girar un disco dividido
    en 25 sectores circulares de idéntica área, y cada uno tiene un numero
    dibujado del 1 al 25. Al detenerse la ruleta, hay una marca que indica cual
    número resultó ganador. Determine la probabilidad de que resulte ganador un
    numero de un solo dígito.\\\\
      $
        P(x < 10) = \frac{9}{25} = 36\%
      $
    \item[5.45] Un servicio de llamadas telefónicas se ha diseñado de forma tal
    que el tiempo mínimo de espera de quien llame sea de 20 segundos y el máximo
    de 50. Si los tiempos de respuesta se distribuyen uniformemente, encuentre
    la probabilidad de que, al llamar una persona, tenga un tiempo de respuesta:
      \begin{enumerate}
        \item[a)] entre 25 y 45 segundos;\\\\
          $
            f(x) = \frac{1}{50-20} = \frac{1}{30}\\\\
            P(25 < x < 35) = (35-25)*\frac{1}{30} = 33.33\%
          $
        \item[b)] menor que 30 segundos o mayor que 40.\\\\
          $
            P(20 < x < 30) = (30-20)*\frac{1}{30} = 33.33\%\\\\
            P(40 < x < 50) = (50-40)*\frac{1}{30} = 33.33\%\\\\
            P(20 < x < 30) + P(40 < x < 50) = 66.66\%\\
          $
      \end{enumerate}
    \item[5.47] Considere que la temperatura invernal promedio para una región
    del sur de Polonia se distribuye de igual manera entre niveles que van desde
    -20ºC hasta 20ºC. Para un invierno cualquiera en dicha región, calcule la
    probabilidad de que la temperatura promedio sea:
      \begin{enumerate}
        \item[a)] menor a 10ºC;\\\\
          $
            f(x) = \frac{1}{20 - (-20)} = \frac{1}{40}\\
            P(-20 x < 10) = {10-(-20)}*\frac{1}{40} = 75\%
          $
        \item[b)] cualquier cantidad entre -5ºC y 15ºC;\\
          $
            P(-5 x < 15) = {15-(-5)}*\frac{1}{40} = 50%\%
          $
        \item[c)] menor que 10ºC y mayor que 5ºC;\\
          $
            P(5 < x < 10) = {10-5}*\frac{1}{40} = 12.5\%
          $
        \item[d)] cualquier cantidad entre -10ºC y 10ºC.\\
          $
            P(-10 x < 10) = {10-(-10)}*\frac{1}{40} = 50\%
          $
      \end{enumerate}
    \item[5.49] Una caja contiene cuatro focos, uno de 40, uno de 60, uno de 75
    y uno de 100 watts
      \begin{enumerate}
        \item[a)] ¿Cuál es la probabilidad de obtener un foco de 60 watts?\\
          $
            P(x = 60) = \frac{1}{4} = 25\%
          $
        \item[b)] ¿Cuál es la probabilidad de obtener un foco de 100 watts?\\
          $
            P(x = 100) = \frac{1}{4} = 25\%
          $
        \item[c)] Grafique la función de distribución de probabilidad
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
        symbolic x coords={40 watts, 60 watts, 75 watts, 100 watts},
        ylabel={Porcentaje de probablilidad},
        nodes near coords,
        xtick=data,
      ]
        \addplot[ybar, fill=blue] coordinates {
            (40 watts, 25)
            (60 watts, 25)
            (75 watts, 25)
            (100 watts, 25)
        };
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}

\end{document}
